---
layout: index # Don't translated this string
---

El Kate és un editor multidocument que forma part del [KDE](https://kde.org)
des del llançament 2.2. En ser una [aplicació del
KDE](https://kde.org/applications), el Kate es distribueix amb transparència
de xarxa, i també amb integració amb les característiques excepcionals del
KDE. Trieu-lo per visualitzar codi font HTML des del Konqueror, editar
fitxers de configuració, escriure aplicacions noves o qualsevol altra tasca
d'edició de text. Només necessitareu una instància del Kate en
execució. [Vegeu més...](/about/)

![Captura de pantalla del Kate que mostra diversos documents i l'emulador de
terminal integrat](/images/kate-window.png)

<div class="text-center">
    <a class="btn btn-success" href="/get-it"><i class="fa fa-download"></i>&nbsp;Obteniu-lo</a>
</div>
